爽就完事了？輕小說作家分析為何異世界作品泛濫

上周給大家分享了一個【日本2019年春番人氣排行】，結果超過10w票的投票活動投出的結果卻是異世界穿越龍傲天作品《賢者之孫》獲得第一，這種起點多少年前就用爛了的爽文作排行第一也是讓人不禁懷疑如今日本宅宅的品味。

不過在後面的子榜中我們發現30歲往上走清一色的第一名投票給《賢者之孫》，並且且40歲的給《賢者之孫》投票數比30歲的更多，這也讓我們想到是不是這個年齡段的日本宅宅是由於現實生活壓力太大所以喜歡看這種異世界開掛的爽番來放送自己。

然而不僅僅是這類異世界開掛的動畫作品，類似題材的輕小說和漫畫作品也是出個沒完，許多都是在現實世界默默無聞大齡單身，然後穿越到異世界就各種開掛開後宮。

近日，日本輕小說作家「津田彷徨」在「講談社」網站專欄寫了一篇文章《為什麼異世界轉生持續受到年輕人歡迎？》來向大家講解異世界龍傲天作品泛濫的情況。

津田彷徨是輕小說《無氣力英雄譚》的作者，也是一名醫生。

他認為這種穿越異世界作品能夠熱門起來的一個重要原因就是「看了可以讓心情變好（爽）」。

「平凡」的主角通過「異世界轉生」到文明水平較低的世界炫耀「現代知識」建立「後宮」，是非常明確的「滿足願望型」作品，總之就是可以看著讓心情變好。

而這也是異世界小說越來越「公式化、模版化」的原因，因為如果主角碰到了挫折而不能迅速解決產生閱讀壓力，讀者就會變少。

首要原則就是「不讓讀者感受到壓力」

許多人對日常生活中的壓力感到不滿滿意，同樣，網絡小說的讀者也非常討厭不幸的事件。

所以小說作者會發現每次寫到稍微嚴肅的回數都能明顯看出人氣大幅下降，這是因為讀者喜歡把自己帶入到主角身上，一旦主角遇到挫折就會讓讀者聯想到現實的壓力而看不下去！

相對於傳統小說，網絡小說的特點就是作者可以近距離與讀者互動甚至讓讀者參與創作（比如起點上作者抄書評也是很常見的事，在評論區徵集龍套也是常有的情況），這種做法拉進了讀者與作家的距離，讓讀者產生了參與感，提升了粘性，但是也導致作者容易被讀者影響放棄了原本的故事，順從了「大眾審美」。

這種情況下，網絡小說的作者為了討好讀者或者說為了讀者數量不下降就會常常使用一些人氣高的「套路」，來滿足現實難以實現的願望，所以這類穿越開掛，開後宮的作品越來越多。

更讓人無奈的是明明是同一個套路，但是有些作品就是能寫出「主角已經是個傻子、異世界的都是弱智」的感覺，雖說上班族和學生黨都想要看能夠放鬆的作品是正常的，但是看這種不會感覺實在侮辱自己智商嗎？

不過有時候也有一些寫的不錯的異世界作品，比如《灰與幻想的格林姆迦爾》《素晴 》《無職》《re:0》之類的，你還知道哪些呢？

總之日本這屆讀者不行

睇哩套，一啲都唔弱智